講真歷史上有邊幾次起義成功

唔係因為當權者犯錯 政權積弱 或者外敵入侵?